涉地產考牌試作弊 兩被告認罪官讚勇氣可嘉

有地產經紀疑被安排參與營業員資格考試期間，涉化身港版「出貓特工」，把作答答案透過電話WhatsApp傳送予其他考生，讓其他考生出貓通過考試。7名男女經紀事後被捕，被控串謀欺詐罪，其中第四被告朱德成、第七被告麥浩彬今(2日)在九龍城法院認罪，裁判官指欣賞2人「做得出，夠膽認」，勇氣可嘉，故先為二人索取感化報告、社會服務令報告，2人續准保釋，案件押後本月29日判刑。

其餘5名被告不認罪，押後至明年1月15日開審，他們續准保釋。6男1女被告依次是陳世傑、劉紅美(女)、張昀浩、朱德成、陳志才、黃俊偉及麥浩彬，年齡由21至53歲，除陳報稱是有牌照經紀外，其餘6人均報稱同公司的無牌照經紀。

案情指，考評局於2016年已留意首被告雖已獲牌，但仍參與考試，認為異常，懷疑有考生作弊，因此報警。警方於去年4月25日展開秘密行動，本案7名被告當天均參與考試。其間監考員發現首被告涉在計數機輸入數字，然後才交卷，警員後來在試場附近截停首被告，發現首被告涉以手機向WhatsApp的「考試王」群組傳訊息，群組有超過40人，組員包括其他被告。其餘被告暗地攜手機及計數機進入廁所時相繼被捕。

辯方求情指，現年26歲的第四被告現於另一地產公司任散工，因早產故患有輕度智障，幼時遭父襲擊過，患驚恐症，後來父親失去聯絡，他與其母相依為命，正領普通傷殘津貼。在事發前，他已3次不合格，因很想合格故犯案，冀獲得正式工作，賺錢幫補母親是他心願。

辯方又指，第七被告現職地產公司見習員，犯案時僅20歲，自小記憶較差，後知患學習障礙，之前兩度考試不成功。因他初投社會，不知後果嚴重才犯案。

弱智都走去考地產牌

而家d 官連成語都唔撚識
最多咪一力承當
離可嘉十萬9 九里

依家賣樓揾唔到食，咪去食皇家飯

做完收工
咁多人都無人出聲糾正

起碼鼓勵人地坦白從寬

其實會唔會個官曲線
個記者以為人地認真咋

點會無啦啦串鳩人呀cdrom

地產牌 都要出貓
咁仲想做aa

呢兩位係咪弱智？

人地輕度弱智同學習障礙喎....